%%\section*{Synth\`ese}
%%%\label{cha:intro}
%%%zz\\
%%%zz\normalize
%%
%%%\doublespacing

%% Summary

\clearpage

%\fancyhead{} % clear header
%\fancyhead[LO]{Synth\`ese} % set header
%\fancyhead[RE]{Synth\`ese} % set header

%\pagenumbering{Roman}
\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{1} 

%% In EN

%\section*{Summary}
\chapter*{Synth\`ese}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Synth\`ese}

%\chapter{Introduction}
\section*{Introduction}

Le boson de Higgs, en tant que particule \'el\'ementaire pr\'edite par le mod\`ele standard
(SM) au d\'ebut des ann\'ees 1960, a \'et\'e d\'ecouvert en 2012 par les collaborations ATLAS et CMS au Large Hadron Collider (LHC). 
Par cons\'equent, l'existence du champ de Higgs, dont on pensait qu'il donnait des masses aux particules et produisait le boson de Higgs par une brisure spontan\'ee de sym\'etrie, a \'et\'e confirm\'ee. Les propri\'et\'es mesur\'ees du boson de Higgs sont, dans les incertitudes exp\'erimentales, en accord avec les pr\'edictions du SM.

N\'eanmoins, le SM est consid\'er\'e comme une th\'eorie incompl\`ete et de nombreux sc\'enarios au-del\`a du SM (BSM) pr\'edisent une extension du secteur de Higgs. Des r\'esonances de spin 1 ou 2  sont \'egalement pr\'edites dans plusieurs autres extensions du SM, comme dans les mod\`eles composites de Higgs et les mod\`eles de dimensions suppl\'ementaires ``d\'eform\'ees''.

Dans cette th\`ese, une recherche d'un boson de Higgs lourd et neutre ou d'autres r\'esonances lourdes, se d\'esint\'egrant en $WW$, est pr\'esent\'ee. La recherche utilise les donn\'ees collect\'ees en 2015 et 2016 par le d\'etecteur ATLAS au LHC \`a partir des collisions $pp$ \`a une \'energie $\sqrt{s}=13$ TeV dans le centre de masse, correspondant \`a une luminosit\'e int\'egr\'ee de 36,1 fb$^{-1}$.

Les r\'esultats sont interpr\'et\'es en termes de diff\'erents mod\`eles de r\'ef\'erence. Dans le cas d'une r\'esonance scalaire produite par fusion gluon-gluon (ggF) ou par fusion de vecteur-bosons (VBF), deux sc\'enarios avec diff\'erentes largeurs intrins\`eques sont consid\'er\'es. Des contraintes sur le scalaire neutre lourd dans les mod\`eles \`a deux doublets de Higgs (2HDM) sont \'egalement obtenues. Le membre neutre du quintuplet du mod\`ele de Georgi-Machacek (GM) sert \'egalement de mod\`ele de r\'ef\'erence dans le mode de production VBF. Le param\'etrage lagrangien du triplet vectoriel lourd (HVT) permet l'interpr\'etation des recherches de r\'esonances de spin 1 d'une mani\`ere g\'en\'erique. Le mod\`ele de Randall-Sundrum (RS) pr\'esente une excitation gravitationnelle de Kaluza-Klein (KK) de spin 2 ($G_{\rm KK}$), tandis qu'un signal de r\'esonance tensorielle dans le mode de production VBF est bas\'e sur un mod\`ele lagrangien effectif (ELM).

Une recherche ant\'erieure d'un boson de Higgs lourd dans l'\'etat final $\ell\nu\ell\nu (\ell = e, \mu)$ a \'et\'e effectu\'ee par ATLAS sur un \'echantillon de donn\'ees avec une luminosit\'e int\'egr\'ee de 20,3 fb$^{-1}$ \`a $\sqrt{s} = 8$ TeV. La collaboration CMS a \'egalement publi\'e une recherche d'un scalaire lourd qui se d\'esint\`egre en deux bosons $W$ dans l'\'etat final leptonique, en utilisant l'ensemble de donn\'ees \`a $\sqrt{s} = 7$ et 8 TeV avec des luminosit\'es int\'egr\'ees de 5.1 fb$^{-1}$ et 19.5 fb$^{-1}$, respectivement. Une recherche de r\'esonances lourdes dans les mod\`eles RS dans les modes de d\'esint\'egrations leptoniques du canal $WW$, en utilisant l'ensemble de donn\'ees de 4,7 fb$^{-1}$ \`a 7 TeV, a \'et\'e r\'ealis\'ee par la collaboration ATLAS. Les collaborations ATLAS et CMS ont obtenu des contraintes sur les mod\`eles HVT et RS, bas\'ees sur d'autres modes de d\'esint\'egration des canaux $VV$, $V$ \'etant soit un boson $W$ soit un boson $Z$. La recherche dans le mode de d\'esint\'egration $e\nu\mu\nu$ est compl\'ementaire aux recherches effectu\'ees dans d'autres modes de d\'esint\'egration. En particulier, la sensibilit\'e aux r\'esonances \`a basses masses est plus \'elev\'ee dans l'\'etat final enti\`erement leptonique que dans les \'etats finals qui incluent les jets, du fait du bruit de fond inh\'erent \`a la production de jet.

Mes contributions personnelles \`a l'analyse sont principalement r\'esum\'ees comme suit:
optimisation de la s\'election d'\'ev\'enements dans la r\'egion de signal (SR); \'evaluation des incertitudes syst\'ematiques exp\'erimentales et th\'eoriques sur les deux processus du bruit de fond dominants de production du quark top et de $WW$; l'analyse des donn\'ees, qui inclut entre autres l'estimation du bruit de fond et la comparaison entre les donn\'ees et la pr\'ediction de Monte Carlo (MC); l'optimisation du binning de la variable discriminante des distributions de la masse transverse et la pr\'eparation des donn\'ees pour l'analyse statistique.

\section*{Le mod\`ele standard et le d\'etecteur ATLAS}

Le SM de la physique des particules est la th\'eorie qui d\'ecrit trois des quatre forces fondamentales connues dans l'univers - les interactions \'electromagn\'etique, faible et forte. Toutes les particules \'el\'ementaires connues peuvent \^etre class\'ees selon le SM. Le SM a \'et\'e d\'evelopp\'e au cours du si\`ecle dernier dans le contexte des th\'eories des champs quantiques. La mati\`ere et les forces sont d\'ecrites au moyen d'un nombre raisonnablement limit\'e de champs. Les quanta de ces champs sont des particules qui sont actuellement consid\'er\'ees comme fondamentales. Le SM a eu un \'enorme succ\`es en expliquant quasiment tous les ph\'enom\`enes observ\'es. Une partie fondamentale du SM est le m\'ecanisme de brisure spontan\'ee de sym\'etrie responsable de la g\'en\'eration de la masse des particules - le m\'ecanisme de Higgs. Une pr\'ediction cl\'e du SM en cons\'equence de l'introduction de ce m\'ecanisme est l'existence d'un boson scalaire massif - le boson de Higgs. Cette pr\'ediction a \'et\'e confirm\'ee en 2012 - 2013 par la d\'ecouverte et la mesure d'une nouvelle particule r\'ealis\'ee par les exp\'eriences ATLAS et CMS. Les caract\'eristiques de la nouvelle particule sont compatibles avec celles pr\'edites pour le boson de Higgs du SM.

Les bosons scalaires sont des bosons qui ont un spin nul. Jusqu'\`a pr\'esent, le seul boson scalaire qui a \'et\'e d\'ecouvert est le boson de Higgs, avec une masse d'environ 125 GeV, sans charge \'electrique ou de couleur. Le boson de Higgs est une excitation quantique de l'une des quatre composantes du champ de Higgs. Et c'est une particule tr\`es instable se d\'esint\'egrant en d'autres particules presque imm\'ediatement.

Dans le SM, le mode de plus grande section efficace pour produire un boson de Higgs est la ggF qui implique une boucle de quarks virtuels avec leur couplage au boson de Higgs proportionnel \`a leur masse. Le prochain mode de production important est la VBF dans laquelle le boson de Higgs est \'emis par un boson virtuel $W$ ou $Z$ \'echang\'e entre deux (anti-)fermions en collision. Les autres modes de production sont le Higgs Strahlung (VH) lorsqu'un fermion interagit avec un anti-fermion fournissant un boson virtuel $W$ ou $Z$ qui \'emet un boson de Higgs, et le mode ttH, dans lequel une paire top-antitop est produite et un Higgs est radi\'e par un des tops, r\'eel ou virtuel.

Le LHC du CERN (Centre Europ\'een de Recherches Nucl\'eaires) est le plus grand et le plus puissant, mais aussi le plus complexe, collisionneur du monde jamais construit par l'homme, dans un tunnel circulaire de 27 km de circonf\'erence, creus\'e \`a 100 m sous terre. Il y a sept exp\'eriences au LHC - ALICE, ATLAS, CMS, LHCb, LHCf, MoEDAL et TOTEM. Deux d'entre elles, ATLAS et CMS, sont de grands d\'etecteurs polyvalents, principalement destin\'es \`a la recherche du boson de Higgs et de la nouvelle physique.  \`A l'int\'erieur de l'acc\'el\'erateur, deux faisceaux de particules (protons ou ions lourds) de haute \'energie se d\'eplacent \`a une vitesse proche de celle de la lumi\`ere en directions oppos\'ees dans des tuyaux de faisceau s\'epar\'es avant d'\^etre amen\'es \`a entrer en collision. Ils sont guid\'es autour de l'anneau d'acc\'el\'erateur par un puissant champ magn\'etique maintenu par les aimants dip\^oles supraconducteurs. Des aimants quadripolaires suppl\'ementaires sont utilis\'es pour maintenir les faisceaux focalis\'es, avec des aimants quadrupolaires plus forts proches des points d'intersection pour maximiser les chances d'interaction des deux faisceaux. Les aimants d'ordres multipolaires sup\'erieurs sont utilis\'es pour corriger les petites imperfections dans la g\'eom\'etrie du champ. Le programme de physique du LHC est principalement bas\'e sur des collisions proton-proton.

Le d\'etecteur ATLAS est un d\'etecteur de particules \`a usage g\'en\'eral utilis\'e pour \'etudier un grand nombre de processus physiques. Il comprend un d\'etecteur de trace interne (ID) entour\'e d'un sol\'eno\"ide supraconducteur mince, des calorim\`etres \'electromagn\'etique et hadronique et un spectrom\`etre \`a muons (MS) incorporant trois grands aimants toro\"idaux supraconducteurs \`a huit bobines chacun. L'ID est constitu\'e de d\'etecteurs de pixels et de microstrips \`a granularit\'e fine et d'un d\'ecterteur constitu\'e de nombreux tubes \`a d\'erive (TRT). Il est immerg\'e dans un champ magn\'etique axial de 2 Tesla produit par le sol\'eno\"ide et assure un suivi pr\'ecis des particules charg\'ees dans la gamme $| \eta | <$ 2,5, o\`u $\eta$ est la pseudorapidit\'e de la particule. Le TRT fournit \'egalement des mesures de rayonnement de transition pour l'identification des \'electrons. Le syst\`eme calorim\'etrique couvre la plage de pseudorapidit\'e $| \eta | <$ 4,9. Il est compos\'e de calorim\`etres d'\'echantillonnage avec de l'argon liquide (LAr) ou des tuiles de scintillateur comme milieu actif, et du plomb, de l'acier, du cuivre ou du tungst\`ene comme mat\'eriau absorbant. Le MS fournit des mesures d'identification et d'impulsion de muons pour $| \eta | <2,7$. Le d\'etecteur ATLAS dispose d'un syst\`eme de d\'eclenchement \`a deux niveaux pour s\'electionner les \'ev\'enements \`a analyser.

\section*{Mod\`eles de signaux et \'echantillons de donn\'ees}

Un des sc\'enarios \'etudi\'es pour le scalaire lourd suppose que celui-ci a une largeur beaucoup
plus petite que la r\'esolution du d\'etecteur. Ceci est appel\'e l'approximation de largeur \'etroite 
 (NWA). Des largeurs plus grandes (hypoth\`ese de grande largeur, LWA) de 5\%, 10\%
et 15\% de la masse du boson de Higgs lourd, sont \'egalement consid\'er\'ees. Le choix de la
plage de largeur pour le boson de Higgs lourd est motiv\'e par le fait que, pour plusieurs
mod\`eles BSM les plus pertinents, les largeurs sup\'erieures \`a 15\% de la masse sont d\'ej\`a exclues par des limites indirectes.

Diff\'erents types de mod\`eles 2HDM existent, d\'efinis par des hypoth\`eses sur les couplages de chacun des doublets de Higgs et les sym\'etries discr\`etes impos\'ees. Cette analyse consid\`ere le type I, o\`u un doublet de Higgs se couple aux bosons vecteurs tandis que l'autre couple aux fermions, et le type II du mod\`ele supersym\'etrique minimal (SUSY) dans lequel un doublet de Higgs se couple aux quarks de type up et l'autre aux quarks de type down et aux leptons charg\'es. Cette analyse utilise les 2HDM g\'en\'eriques qui conservent la charge et la parit\'e (et donc CP) avec une sym\'etrie $Z_2$ l\'eg\`erement bris\'ee.  Les mod\`eles ont plusieurs param\`etres libres: (i) cinq masses $m_h$, $m_H$, $m_A$ et $m_{H^\pm}$ pour deux \'etats neutres scalaires, un \'etat pseudo-scalaire et deux \'etats charg\'ees, respectivement, (ii) un angle de m\'elange $\alpha$ entre les champs des deux scalaires, et (iii) le rapport des valeurs moyennes dans le vide des deux doublets de Higgs $\tan\beta= v_2 / v_1$. Le point de r\'ef\'erence est d\'efini en fixant $m_h = 125$ GeV et les masses des particules supersym\'etriques sont suffisamment lourdes pour que les d\'esint\'egrations du boson de Higgs en particules de SUSY soient strictement interdites. Les sections efficaces et les rapports d'embranchement sont calcul\'ees avec SusHi et 2HDMC.

Le mod\`ele GM \'etend le secteur de Higgs avec l'addition d'un triplet de SU(2)$_{\rm  L}$ d'une mani\`ere qui pr\'eserve la valeur du SM de $\rho =M^2_W /( M^2_Z cos^2\theta_W) = 1$ \`a l'ordre zero, $m_W$, $m_Z$ et $\theta_W$ \'etant respectivement la masse de bosons $W$ et $Z$ et l'angle de m\'elange faible. Les \'etats physiques comprennent un quintuplet fermiophobique, $H^0_5$, $H^\pm_5$ et $H^{\pm\pm}_5$, de sym\'etrie SU(2) custodiale qui se couple pr\'ef\'erentiellement aux bosons vecteurs. Pour cette raison, le mod\`ele GM est moins contraint, lorsqu'il est produit par le processus VBF, que d'autres mod\`eles de r\'ef\'erence standards d'un champ de Higgs triplet, tels que le mod\`ele ``little Higgs'' ou le mod\`ele avec la sym\'etrie gauche-droite. Le mod\`ele a de nombreux param\`etres, mais si les autres nouveaux bosons de Higgs sont plus lourds que ceux du multiplet $H_5$, le seul mode de production est via le processus VBF. La section efficace et la largeur de d\'esint\'egration en $V V$ sont alors proportionnelles \`a un seul param\`etre, $\sin^2\theta_H$, qui caract\'erise la fraction de masse des bosons de jauge qui est g\'en\'er\'ee par les champs de Higgs triplets.

Le lagrangien HVT param\'etrise les couplages de nouveaux bosons lourds de spin 1 
aux particules SM d'une mani\`ere g\'en\'erique et permet leur m\'elange avec
les bosons de jauge du SM. Le m\'ecanisme de production en voie $s$ des bosons lourds
est principalement via annihilation une $q\bar{q}$ (qqA). Les bosons HVT se couplent au boson de Higgs et aux bosons de jauge du SM avec un couplage $c_hg_V$ et aux fermions
avec un couplage $g^2c_F / g_V$, o\`u $g$ est le couplage de jauge SM SU(2)$_{\rm  L}$, $c_h$ et $c_F$ sont des facteurs multiplicatifs qui modifient les couplages au boson de Higgs et au
fermions, et $g_V$ repr\'esente sa force de couplage aux bosons $W$ et $Z$.
Pour le cas de VBF, on suppose qu'il n'y a pas de couplage aux fermions
tel que les processus de production non-VBF sont supprim\'es.

Le $G_{\rm KK}$ de spin 2 est la premi\`ere excitation de Kaluza-Klein du graviton dans le
mod\`ele RS avec une dimension suppl\'ementaire d\'eform\'ee. Ce mod\`ele est caract\'eris\'e par la constante de couplage sans dimension $k / \bar{M}_{\rm Pl} \sim {\cal{O}} (1)$ o\`u $k$ d\'etermine la courbure de l'espace, et $\bar{M}_{\rm Pl} = M_{\rm Pl} / \sqrt {8\pi}$ est l'\'echelle r\'eduite de Planck.

Pour le mode de production VBF, le signal de spin 2 est bas\'e sur une approche lagrangienne effective, o\`u $\Lambda$ est une \'echelle d'\'energie caract\'eristique de la nouvelle physique sous-jacente,
\begin{equation}
{\cal L}=\frac{1}{\Lambda}T_{\mu\nu}\left(f_1B^{\alpha\nu}B_\alpha^\mu+f_2W_i^{\alpha\nu}W_\alpha^{i,\mu}+2f_5(D^\mu\Phi)^\dagger(D^\nu\Phi)\right)\nonumber\,.
\end{equation}
Ici, $f_i$ sont des param\`etres de couplage variables, $T_{\mu \nu}$ est le champ singlet de spin 2, $B^{\alpha \nu}$ et $W^{\alpha \nu}_i$ sont les tenseurs de champ \'electrofaible, et $\Phi$ est le champ de Higgs scalaire.
La d\'eriv\'ee covariante $D^\mu$ est $D^\mu = \partial^\mu-igW_i^\mu \sigma^i / 2-ig^\prime YB^\mu$, o\`u $\sigma^i$ sont les matrices de Pauli, $Y$ l'hypercharge faible, et $g$ et $g^\prime$ les constantes de couplage de jauge correspondantes. Le mod\`ele diff\`ere du mod\`ele RS en ce que les couplages aux fermions ou aux gluons ne sont pas inclus dans le lagrangien. De plus, l'amplitude BSM est multipli\'ee par un facteur de forme qui est fonction d'une \'echelle de coupure $\Lambda_{ff}$ et d'une puissance de suppression $n_{ff}$ afin de pr\'eserver l'unitarit\'e \`a haute \'energie:
\begin{equation}
f(p^2_1, p^2_2, k^2_{\text{sp2}})=\left(\frac{\Lambda^2_{f\!f}}{|p^2_1|+\Lambda^2_{f\!f}}\cdot\frac{\Lambda^2_{f\!f}}{|p^2_2|+\Lambda^2_{f\!f}}\cdot\frac{\Lambda^2_{f\!f}}{|k^2_{\text{sp2}}|+\Lambda^2_{f\!f}}\right)^{n_{f\!f}}\,, \nonumber
\end{equation}
o\`u $p_1$ et $p_2$ sont les quadri-impulsions des boson \'electrofaibles entrants et $k^2_{\text{sp2}}$ est le carr\'e de la somme des moments des bosons initiaux, \'equivalent \`a la masse invariante d'une particule de spin 2 dans la voie $s$.

Les donn\'ees utilis\'ees dans cette analyse ont \'et\'e  d\'eclench\'ees par un seul lepton (\'electron ou muon). Ces d\'eclencheurs ont un seuil d'\'energie ou d'impulsion transverse, $E_{\rm T}$ ou $p_{\rm T}$, qui d\'epend de la p\'eriode de prise de donn\'ees, le seuil le plus bas variant entre 20 GeV et 26 GeV. L'efficacit\'e du d\'eclenchement pour les \'ev\'enements $WW$ apr\`es la s\'election d'\'ev\'enements est sup\'erieure \`a 99\%. Des crit\`eres de qualit\'e des donn\'ees sont appliqu\'es pour garantir que les \'ev\'enements sont enregistr\'es avec des conditions de faisceau stables et que tous les sous-d\'etecteurs concern\'es sont op\'erationnels.

Des \'echantillons d'\'ev\'enements simul\'es de signal et de bruits de fond sont utilis\'es pour optimiser la s\'election d'\'ev\'enements et pour estimer l'accepance du signal et les taux des bruits de fond de divers processus du SM.

L'\'echantillon pour le signal de boson de Higgs lourd NWA a \'et\'e produit avec {\sc Powheg-Box} 2.0 qui calcule s\'epar\'ement les m\'ecanismes de production ggF et VBF avec des \'el\'ements de matrice jusqu'\`a l'ordre suivant (NLO) de la chromodynamique quantique (QCD). Il utilise la fonction de distribution des partons (PDF) CT10 NLO et est interfac\'e avec {\sc Pythia} 8.186 pour les d\'esint\'egrations $H \to WW$ et pour les gerbes partoniques. Un ensemble de param\`etres appel\'e AZNLO est utilis\'e pour d\'ecrire l'\'ev\'enement sous-jacent. Le boson de Higgs NWA est g\'en\'er\'e avec une largeur de 4 MeV. Cet \'echantillon d'\'ev\'enements est \'egalement utilis\'e pour contraindre les mod\`eles 2HDM. Le signal de boson de Higgs lourd LWA a \'et\'e simul\'e au NLO en utilisant le g\'en\'erateur d'\'ev\'enements {\sc MadGraph5\_aMC}@NLO 2.3.2 avec la PDF NNPDF23LO. Les particules g\'en\'er\'ees au niveau de l'\'el\'ement de matrice sont compl\'et\'ees par {\sc Pythia} 8.186 avec A14 pour l'\'ev\'enement sous-jacent. La masse des signaux de boson de Higgs lourd consid\'er\'es dans cette analyse couvre la plage entre
200 GeV et 4 (3) TeV pour les signaux induits par la ggF (VBF). Les \'echantillons de NWA et de LWA ont \'et\'e g\'en\'er\'es par pas de 100 GeV jusqu'\`a 1\,TeV, puis par pas de 200 GeV.

Des \'echantillons de r\'ef\'erence pour les mod\`eles GM, HVT et RS ont \'et\'e g\'en\'er\'es au LO en utilisant {\sc MadGraph5\_aMC}@NLO interfac\'e \`a {\sc Pythia} 8.186 avec la PDF NNPDF23LO. Une valeur de $\sin\theta_H =$ 0,4 est choisie pour le mod\`ele de r\'ef\'erence GM. Pour l'interpr\'etation HVT en mode d'annihilation $q\bar{q}$, des \'echantillons ont \'et\'e g\'en\'er\'es selon le ``mod\`ele A'' \`a sym\'etrie de jauge \'etendue avec $g_V = 1$. En mode VBF, des \'echantillons ont \'et\'e g\'en\'er\'es en utilisant la m\^eme valeur de $g_V$ mais en fixant les couplages aux fermions \`a z\'ero pour que le nouveau boson vectoriel ne se couple qu'aux bosons vecteurs du SM et aux bosons de Higgs. Pour le mod\`ele RS, un param\`etre d'\'echelle de courbure $k / \bar{M}_{\rm Pl}$ de 0,5 ou 1 est consid\'er\'e. Les signaux de spin 2 ELM VBF ont \'et\'e g\'en\'er\'es au LO avec VBFNLO3.0.0 beta 2 avec la PDF NNPDF30LO et en utilisant le param\`etre suivant: $\Lambda_{ff} = 3$ TeV, $n_{ff} = 4$, $\Lambda =$ 1,5 TeV et $f_1 = f_2 = f_5 = 1$. La gamme de masse consid\'er\'ee est comprise entre 200 GeV et 5 TeV pour le signal KK graviton, entre 250 GeV et 5 TeV pour le signal HVT qqA, entre 200 GeV et 1 TeV pour le GM et les signaux VBF ELM, et entre 300 GeV et 1 TeV pour le signal VBF HVT.

Les principales sources de fond du SM comprennent les \'ev\'enements de production d'un seul quark top, $t\bar{t}$, dibosons ($WW$, $WZ$ et $ZZ$), les $Z / \gamma^\ast$+jets et $W$+jets. Des \'ev\'enements simul\'es \`a un seul quark top ont \'et\'e g\'en\'er\'es avec {\sc Powheg-Box} 2.0 en utilisant la PDF CT10 NLO interfac\'e avec {\sc Pythia} 6.428 pour les gerbes partoniques, avec {\sc Perugia2012} et CTEQ6L1 PDF pour d\'ecrire l'\'ev\'enement sous-jacent. Les \'ev\'enements $t\bar{t}$ ont \'et\'e g\'en\'er\'es avec {\sc Powheg-Box} 2.0 en utilisant la PDF NNPDF30NLO interfac\'e avec {\sc Pythia} 8.186 pour les gerbes partoniques, avec A14 et la PDF CTEQ6L1 pour d\'ecrire l'\'ev\'enement sous-jacent. Des \'echantillons de dibosons ont \'et\'e g\'en\'er\'es avec {\sc Sherpa} 2.1.1 pour les processus de production $gg$ et {\sc Sherpa} 2.2.1 pour les processus de production $q\bar{q}$, en utilisant respectivement les PDF CT10 NLO et NNPDF30NNLO. 
La production de bosons $W$ et $Z$ en association avec des jets a \'egalement \'et\'e simul\'ee en utilisant {\sc Sherpa} 2.1.1 avec la PDF CT10 NLO, o\`u les quarks $b$ et $c$ sont trait\'es comme des particules massives. La production de $gg \to WW$ comprend \'egalement la contribution du boson de Higgs SM \`a 125 GeV et les effets d'interf\'erence entre le continuum et les processus de r\'esonance de Higgs. La partie VBF de la production de boson de Higgs SM a \'et\'e g\'en\'er\'ee avec {\sc Powheg-Box} interfac\'e avec {\sc Pythia} 8.186 pour les gerbes partoniques.

L'effet de multiples interactions $pp$ dans les m\^emes croisements de paquets et les voisins (empilement) a \'et\'e inclus en superposant des collisions \`a biais minimum, simul\'ees avec {\sc Pythia} 8.186, sur chaque \'ev\'enement g\'en\'er\'e de signal ou de bruit de fond. Le nombre de collisions superpos\'ees est tel que la distribution du nombre moyen d'interactions par croisement de paquets $pp$ dans la simulation correspond aux conditions d'empilement observ\'ees dans les donn\'ees, soit environ 25 interactions en moyenne. Les \'echantillons g\'en\'er\'es ont \'et\'e trait\'es par une simulation de d\'etecteur bas\'ee sur {\sc Geant4}, suivie du logiciel de reconstruction ATLAS standard utilis\'e pour les donn\'ees de collision.


\section*{Reconstruction d'\'ev\'enements}

Les \'ev\'enements utilis\'es dans cette analyse doivent avoir un vertex primaire,
d\'efini comme \'etant celui ayant les traces associ\'ees de plus haut
$p_{\rm T}$.

Les \'electrons sont reconstruits \`a partir d'amas de d\'ep\^ots d'\'energie dans le
calorim\`etre \'electromagn\'etique correspondant \`a une trace reconstruite dans l'ID. Ils sont identifi\'es en utilisant des crit\`eres d'identification bas\'es sur une m\'ethode de maximum de vraisemblance. Les \'electrons doivent passer la s\'election ``MediumLH'' pour $p_{\rm T}> 25$\,GeV ou la s\'election ``TightLH'' pour $p_{\rm T} <25$\,GeV et \^etre dans $|\eta | <$ 2,47, \`a l'exclusion de la r\'egion de transition, 1,37 $< | \eta | <$ 1,52, entre la partie centrale et les embouts du calorim\`etre.

Les muons sont reconstruits en combinant les traces ID et MS qui ont des
trajectoires et courbures compatibles. Les candidats muons doivent
requis d'avoir $| \eta | <$~2,5 et passer la s\'election ``Medium'' pour $p_{\rm T}> 25$\,GeV ou
la s\'election ``Tight'' pour $p_{\rm T} <25$\,GeV, d\'efinie sur la base de la qualit\'e de
reconstruction et identification.
 
Pour s'assurer que les leptons proviennent du point d'interaction, une condition
$| d_0 | / \sigma_{d_0} <5 (3)$ est impos\'ee aux \'electrons (muons) et $| z_0 \sin\theta | <$ 0,5\,mm est appliqu\'e aux deux types de leptons. Ici $d_0$ et $z_0$ sont les param\`etres transverse et longitudinal
d'impact du lepton par rapport au vertex primaire, respectivement,
et $\sigma_{d_0}$ est l'incertitude de la valeur mesur\'ee de $d_0$. De plus, les \'electrons et les muons doivent \^etre isol\'es des autres traces et des activit\'es calorim\'etriques
en appliquant des crit\`eres d'isolation qui d\'ependent de $p_{\rm T}$ et $|\eta|$.

Les jets sont reconstruits \`a partir de d\'ep\^ots d'\'energie tridimensionnel dans
 les calorim\`etres \'electromagn\'etique et hadronique utilisant l'algorithme anti-$k_t$ avec un param\`etre de rayon de $R =$ 0,4 impl\'ement\'e dans le package FastJet. 
Les jets sont corrig\'es de l'\'energie de l'empilement.
Les jets doivent avoir $p_{\rm T}> 30$\,GeV et $| \eta | <$ 4,5.

Pour les jets avec $p_{\rm T} <60$\,GeV et $| \eta | <$ 2,5, l'algorithme multivari\'e ``tagger vertex'' 
 est utilis\'e pour supprimer les jets des interactions d'empilement. Pour \'eviter le double
comptage, les jets de toute impulsion transverse sont rejet\'es s'ils sont dans un
c\^one de taille $\Delta R =$ 0,2 autour d'un candidat \'electron ou s'ils ont moins de
trois traces associ\'ees et sont dans un c\^one de taille $\Delta R =$ 0,2 autour d'un candidat muon. Cependant, si un jet avec trois traces ou plus est dans un c\^one
de $\Delta R <$ 0,4 autour d'un candidat muon, ou si la s\'eparation entre un \'electron et
un jet est de 0,2 $<\Delta R <$ 0,4, le candidat muon ou \'electron correspondant
est rejet\'e.

Pour estimer le nombre de $b$ \'etiquet\'es dans l'\'ev\'enement, les jets avec $p_{\rm T}> 20$\,GeV et
au sein de $| \eta | <$2,5 sont consid\'er\'es comme contenant un hadron $b$ si la variable discriminante de l'algorithme MV2c10 a une valeur d\'epassant un seuil, qui correspond au point de r\'ef\'erence de 85\% d'efficacit\'e d'\'etiquetage de $b$, estim\'e \`a partir de $b$-jets
dans des \'ev\'enements $t\bar{t}$ simul\'es. 

Le moment transverse manquant, avec pour magnitude $E^{\rm miss}_{\rm T}$, est calcul\'e comme
\'etant l'oppos\'e de la somme vectorielle des impulsions transverses des \'electrons, muons,
et des jets calibr\'es provenant du vertex primaire, ainsi que des traces avec $p_{\rm T}> 500$\,MeV
compatibles avec le vertex primaire et non associ\'ees \`a l'un de ces objets.


\section*{S\'election d'\'ev\'enements}

Dans un premier temps, les \'ev\'enements candidats $WW$ sont s\'electionn\'es en demandant deux
leptons avec des charges oppos\'ees et saveurs diff\'erentes ($e$ ou $\mu$). Les deux leptons doivent satisfaire les crit\`eres de qualit\'e discut\'es ci-dessus. Lorsqu'ils sont ordonn\'es en $p_{\rm T}$, ces leptons sont appel\'es leptons ``leading'' et ``subleading'', $p^{\ell, \text{(sub)lead}}_{\rm T}$. Afin de supprimer le bruit de fond des processus de diboson, un veto est impos\'e sur les \'ev\'enements ayant un lepton suppl\'ementaire avec $p^{\ell, \text{other}}_{\rm T}> 15$\,GeV.

Les variables utilis\'ees dans les s\'elections sont les plus discriminantes choisies par un arbre de d\'ecision boost\'e (BDT), bas\'e sur les \'echantillons de signal NWA. Ceux-ci sont
$p^{\ell, \text{lead}}_{\rm T}$, $m_{\ell\ell}$, la masse invariante de deux leptons,  et $\Delta \eta_{\ell\ell}$, leur diff\'erence de pseudorapidit\'e. Les deux premi\`eres variables fournissent une bonne s\'eparation entre un signal de r\'esonance lourde et les bruits de fond $WW$ et quark top. La s\'eparation entre le signal et le bruit de fond bas\'ee sur la distribution $\Delta \eta_{\ell\ell}$ s'av\`ere avoir une efficacit\'e raisonnable et permet, en m\^eme temps, de d\'efinir une r\'egion de contr\^ole pour le bruit de fond $WW$. Pour chaque variable s\'electionn\'ee, le crit\`ere de s\'election est d\'efini en maximisant la signification du signal en pr\'esence de bruit de fond. Les s\'elections ainsi obtenues sont $p^{\ell, \text{lead}}_{\rm T}> 45$\,GeV, $m_{\ell\ell}> 55$\,GeV et $| \Delta \eta | <$ 1,8. Ces s\'elections optimis\'ees conviennent \'egalement pour les signaux LWA.

Afin de supprimer davantage le bruit de fond quark top, des \'ev\'enements avec au moins
 un jet $b$ \'etiquet\'e ($N_\text{$b$-tag}\geq 1$) est rejet\'e des r\'egions de signal. Pour r\'eduire
la contribution du bruit de fond $Z$+jets et $W$+jets, deux autres variables sont utilis\'ees: $p^{\ell,\text{sublead}}_{\rm T}$, satisfaisant $p^{\ell,\text{sublead}}_{\rm T}> 30$\,GeV et $m^W_{\rm T}$, la valeur maximale de la masse transverse calcul\'ee avec l'un des deux leptons et l'impulsion transverse manquante, satisfaisant $\max (m^W_{\rm T})> 50$\,GeV. La derni\`ere variable est d\'efinie comme:
$m^W_{\rm T} = \sqrt {2p^\ell_{\rm T}E^{\rm miss}_{\rm T} \left[1-\cos (\phi^\ell-\phi^{E^{\rm miss}_{\rm T}})\right]}$, 
o\`u $p^\ell_{\rm T}$ et $\phi^\ell$ sont l'impulsion transverse et l'angle azimutal d'un
lepton et $\phi^{E^{\rm miss}_{\rm T}}$ est l'angle azimutal du vecteur de moment transverse manquant.

Trois cat\'egories d'\'ev\'enements sont d\'efinies: deux cat\'egories disjointes sont optimis\'ees pour la
production VBF, VBF $N_{\rm jet} = 1$ et VBF $N_{\rm jet}\geq 2$ (SRVBF1J et SRVBF2J), et une cat\'egorie quasi-inclusive (\`a l'exclusion de l'espace de phase VBF) d\'edi\'ee au signal ggF ou qqA (SRggF). Pour la cat\'egorie VBF $N_{\rm jet} = 1$, deux variables discriminantes
sont utilis\'ees pour minimiser la contribution du signal ggF: la pseudorapidit\'e du
jet, $\eta_j$, et la valeur minimale de la diff\'erence de pseudorapidit\'e entre le jet
et l'un des leptons, $\min (| \Delta \eta_{j\ell} |)$. Ils sont tenus de satisfaire $| \eta_j | >$ 2,4 et $\min (| \Delta \eta_{j\ell} |)>$ 1,75, qui s'appelle l'espace de phase VBF1J. Pour la cat\'egorie VBF $N_{\rm jet}\geq 2$, la masse invariante, $m_{jj}$, et la diff\'erence de rapidit\'e, $\Delta y_{jj}$, des deux jets principaux sont utilis\'ees pour s\'electionner le signal VBF. Ils doivent satisfaire $m_{jj}> 500$\,GeV et $| \Delta y_{jj} | > 4$, qui s'appelle l'espace de phase VBF2J.

L'efficacit\'e des signaux NWA et le LWA, apr\`es la s\'election compl\`ete 
pour un signal ggF de 700\,GeV, est d'environ 50\% dans la cat\'egorie quasi-inclusive ggF
et 5\% ou moins dans les cat\'egories VBF $N_{\rm jet} = 1$ et $N_{\rm jet}\geq 2$. Pour
un signal VBF de 700\,GeV, elle est comprise entre 15\% et 25\% pour les trois cat\'egories d'\'ev\'enements. Pour les \'echantillons avec des masses de r\'esonance inf\'erieures, l'efficacit\'e est plus faible parce que les leptons sont plus mous. C'est aussi la raison pour laquelle la recherche est limit\'ee \`a des valeurs de masse de signal sup\'erieures \`a environ 200\,GeV. La m\^eme s\'election est appliqu\'ee \`a tous les mod\`eles et les diff\'erentes efficacit\'es de s\'election entre les mod\`eles sont principalement dues aux diff\'erentes distributions $\Delta \eta_{\ell\ell}$ pour les diff\'erents \'etats de spin.

La variable discriminante utilis\'ee pour l'analyse statistique dans cette recherche est
 la masse transverse d\'efinie comme
$m_{\rm T} = \sqrt {\left(E^{\ell\ell}_{\rm T} + E^{\rm miss}_{\rm T}\right)^2 + \left| \mathbf{p^{\ell\ell}_{\rm T}} + \mathbf{E^{\rm miss}_{\rm T}} \right|^2}$
o\`u
$E^{\ell\ell}_{\rm T} = \sqrt{ |\mathbf{p^{\ell\ell}_{\rm T}} |^2 + m^2_{\ell\ell}}$
et $\mathbf{p^{\ell\ell}_{\rm T}}$ est le vecteur d'impulsion transverse de deux leptons.


\section*{Estimation du bruit de fond}

Le bruit de fond dominant de l'\'etat final $e\nu\mu\nu$ est d\^u aux \'ev\'enements quark top et $WW$ du SM. Les autres bruits de fond proviennent des processus $V$+jets et diboson $VZ$, $V\gamma$ et $V\gamma^\ast$. Puisque la variable discriminante utilis\'ee pour cette recherche est la masse transverse, $m_{\rm T}$, la normalisation et la forme de la distribution de $m_{\rm T}$ des bruits de fond doivent \^etre estim\'ees. La forme des bruits de fond est mod\'elis\'ee en utilisant des \'ev\'enements simul\'es tandis que les normalisations des bruits de fond quark top et $WW$ sont d\'etermin\'ees par un ajustement simultan\'e aux donn\'ees utilisant les distributions en $m_{\rm T}$ dans les r\'egions de signal et les taux d'\'ev\'enements totaux dans les r\'egions de contr\^ole. Les facteurs de normalisation de l'ajustement, appel\'es ci-dessous facteurs de normalisation ``post-ajustement'', fournissent la meilleure correspondance globale entre le nombre d'\'ev\'enements de donn\'ees observ\'es et les attentes des bruits de fond SM correspondantes dans toutes les r\'egions de signal et de contr\^ole. Les r\'egions de contr\^ole sont d\'efinies par des crit\`eres similaires \`a ceux utilis\'es pour les r\'egions de signal, mais avec certaines exigences rel\^ach\'ees ou invers\'ees pour obtenir des \'echantillons appauvris en signaux, enrichis en bruits de fond.

Les \'ev\'enements avec un boson $W$ produit en association avec des jets peuvent entrer dans la SR lorsqu'un jet est identifi\'e comme \'etant un lepton. En raison des difficult\'es de mod\'elisation pr\'ecise du processus d'identification erron\'ee dans la simulation, la contribution du bruit fond $W$+jets est estim\'ee \`a l'aide d'une m\'ethode bas\'ee sur les donn\'ees. Un \'echantillon d'\'ev\'enements est utilis\'e qui satisfait tous les crit\`eres de la s\'election d'\'ev\'enements,
sauf que l'un des deux candidats leptons ne r\'epond pas aux crit\`eres de qualit\'e pour \^etre un lepton identifi\'e mais satisfait \`a une s\'election moins restrictive, appel\'ee ``anti-identifi\'e''.  A partir de cet \'echantillon de donn\'ees, la contribution de non-$W$+jets, domin\'ee par les processus quark top et $WW$, est soustraite sur la base des pr\'edictions MC.
La contamination des $W$+jets dans la r\'egion du signal est ensuite d\'etermin\'ee en multipliant le nombre d'\'ev\'enements dans l'\'echantillon de donn\'ees soustraites de bruit de fond par un facteur d'extrapolation, qui est le rapport entre le nombre de leptons identifi\'es et le nombre de leptons anti-identifi\'es obtenu dans un \'echantillon de donn\'ees des \'ev\'enements de dijet en fonction de $p_{\rm T}$ et $\eta$ du lepton. 

La contribution des bruits de fond $Z / \gamma^\ast$ et diboson non-$WW$ est faible. Les \'echantillons MC $Z / \gamma^\ast$+jets sont normalis\'es en utilisant les sections efficaces NNLO et les non-$WW$ avec les sections efficaces NLO calcul\'ees par le g\'en\'erateur d'\'ev\'enements {\sc Sherpa}. Le petit bruit de fond de la r\'esonance du boson de Higgs $m_h \simeq 125$\,GeV et de sa composante hors-couche de masse est inclus et son interf\'erence avec le bruit de fond continuum $WW$ est pris en compte.


\section*{Incertitudes syst\'ematiques}

Les sources dominantes d'incertitude exp\'erimentale dans les taux de signal et des bruits de fond sont l'\'echelle et la r\'esolution de l'\'energie du jet, l'efficacit\'e de l'\'etiquetage de $b$ et la mod\'elisation de l'empilement. Les autres incertitudes syst\'ematiques telles que celles associ\'ees aux efficacit\'es de d\'eclenchement, aux reconstructions du lepton et aux r\'esolutions, la reconstruction de l'impulsion transverse manquante et le taggeur de vertex sont \'egalement prises en compte lors de l'\'evaluation des effets syst\'ematiques sur la forme et la normalisation des bruits de fond, la forme et l'efficacit\'e de la s\'election du signal. L'incertitude sur la luminosit\'e int\'egr\'ee totale de 2015 et 2016 est de 2,1\%.

L'estimation du bruit de fond $W$+jets est sujette \`a plusieurs sources d'incertitude syst\'ematique. La soustraction des processus \'electrofaibles sous-dominants a un impact significatif sur le calcul du facteur d'extrapolation \`a grand $p_{\rm T}$ du lepton. L'incertitude correspondante sur le nombre d'\'ev\'enements dans la r\'egion de signal est obtenue en faisant varier cette soustraction. La m\'ethode suppose que les facteurs d'extrapolation des \'echantillons de dijet et de $W$+jets sont \'egaux. Les diff\'erences dans la composition de la saveur des jets entre les \'ev\'enements dijet et $W$+jets introduisent une incertitude syst\'ematique suppl\'ementaire. Ceci est \'evalu\'e comme la somme en quadrature de deux contributions: les diff\'erences entre les facteurs d'extrapolation calcul\'es avec les \'echantillons dijet et les \'echantillons de $Z$+jets dans les donn\'ees, et les diff\'erences entre les facteurs d'extrapolation \'evalu\'es avec les \'echantillons MC de $W$+jets et $Z$+jets. Enfin, les incertitudes statistiques des diff\'erents \'echantillons de donn\'ees et de MC utilis\'es pour \'evaluer les facteurs d'extrapolation sont consid\'er\'ees comme une source suppl\'ementaire d'incertitude syst\'ematique.

Pour les sources des bruits de fond qui sont normalis\'es en utilisant des r\'egions de contr\^ole, les incertitudes th\'eoriques sont \'evalu\'ees pour l'extrapolation de la r\'egion de contr\^ole \`a la r\'egion de signal selon la prescription du groupe de travail de section efficace du Higgs au LHC. Les incertitudes incluent l'impact des corrections d'ordre sup\'erieur manquantes, des variations PDFs et d'autres mod\'elisations MC.

Les incertitudes th\'eoriques dans l'acceptance du signal incluent les effets dus au choix des \'echelles de renormalisation et de factorisation de la QCD, les PDFs ainsi que la mod\'elisation sous-jacente et le mod\`ele de parton. Ces incertitudes sont \'evalu\'ees s\'epar\'ement dans chacune des trois cat\'egories d'\'ev\'enements en fonction de la masse de r\'esonance et ind\'ependamment pour les r\'esonances induites par la ggF et la VBF.

\section*{R\'esultats}

Une fonction de vraisemblance ${\cal L}$ est d\'efinie comme le produit des probabilit\'es de Poisson associ\'ees au nombre d'\'ev\'enements dans les bins des distributions $m_{\rm T}$ dans les r\'egions du signal et des nombres totaux d'\'ev\'enements dans les r\'egions de contr\^ole. Chaque source d'incertitude syst\'ematique est param\'etr\'ee par un param\`etre de nuisance correspondant $\theta$ contraint par une fonction gaussienne.

Les distributions $m_{\rm T}$ dans les r\'egions de signal sont divis\'ees en 18 (8) pour
la cat\'egorie quasi-inclusive ggF (chacune de VBF $N_{\rm jet} = 1$ et  $\geq 2$). Les bins sont de taille variable pour refl\'eter la largeur croissante de la distribution $m_{\rm T}$ du signal attendu
avec une masse croissante, tout en gardant une pr\'ecision statistique suffisamment \'elev\'ee sur les contributions de bruits de fond dans chaque bin.

Les nombres d'\'ev\'enements sont obtenus \`a partir d'un ajustement simultan\'e aux donn\'ees dans toutes les SRs et CRs. Celui du signal ajust\'e est compatible avec z\'ero. Les compositions de bruits de fond d\'ependent fortement des cat\'egories d'\'ev\'enements: le quark top et les processus $WW$ sont comparables dans les SRs de ggF et VBF $N_{\rm jet}=1$  tandis que les \'ev\'enements de quark top dominent dans la SR de VBF $N_{\rm jet}\geq 2$. Comme aucun exc\`es par rapport \`a la pr\'ediction de bruit fond n'est observ\'e, des limites sup\'erieures \`a 95\% de niveau de confiance (CL) sont d\'efinies sur le produit de la section efficace de la production et le rapport d'embranchement, $\sigma_X \times B(X \to WW)$, pour les signaux dans chaque mod\`ele de r\'ef\'erence.

Les limites sup\'erieures \`a 95\% de CL sont calcul\'ees en utilisant la m\'ethode fr\'equentiste modifi\'ee
connue comme CL$_{\rm s}$, avec l'approximation asymptotique de la distribution d'un test
statistique, $q_\mu$, une fonction de l'importance du signal $\mu$, o\`u $\mu$ est d\'efini comme le rapport de $\sigma_X \times B (X \to WW)$ \`a la valeur du mod\`ele:
\begin{equation}
q_\mu=-2\ln\left(\frac{{\cal L}(\mu; \hat{\boldsymbol{\theta}}_\mu)}{{\cal L}(\hat{\mu};\hat{\boldsymbol{\theta}})}\right)\,. \nonumber
\end{equation}
Les quantiti\'es $\hat{\mu}$ et $\hat{\boldsymbol{\theta}}$ sont les param\`etres qui maximisent la vraisemblance et $\hat{\boldsymbol{\theta}}_\mu$ sont les valeurs de param\`etres de nuisance qui maximisent la vraisemblance pour un $\mu$ donn\'e. 

Les limites sont obtenues s\'epar\'ement pour la production de ggF et de VBF pour des hypoth\`eses de signaux NWA et LWA. Pour d\'eriver les limites attendues sur le mode de production ggF (VBF), la section efficace de la production de VBF (ggF) est mise \`a z\'ero pour que
les limites attendues correspondent seulement \`a l'hypoth\`ese de bruit de fond. Pour d\'eriver les
limites observ\'ees sur le mode de production de ggF (VBF), la section efficace de la production de VBF (ggF) est trait\'ee comme un param\`etre de nuisance dans l'ajustement et profil\'e,
de la m\^eme mani\`ere que de traiter les facteurs de normalisation des diff\'erents 
processus des bruits de fond. Cette approche \'evite de faire des suppositions sur la pr\'esence ou
l'absence du signal dans l'un de ces modes de production.

Des valeurs de $\sigma_H \times B (H \to WW)$ au-dessus de 6,4 pb (1,3 pb) \`a $m_H = 200$ GeV et au-dessus de 0,008 pb (0,006 pb) \`a 4 (3) TeV sont exclues \`a 95\% de CL pour le signal NWA dans le mode de production ggF (VBF). Les principales incertitudes syst\'ematiques affectant les limites 
sont celle li\'ee \`a la correction $p_{\rm T}$ pour le premier lepton dans le bruit fond du quark top,
l'incertitude th\'eorique sur la contribution manquante d'ordre sup\'erieur pour le m\^eme bruit de fond, l'incertitude sur la mod\'elisation des gerbes partoniques de la
production $WW$, et les incertitudes sur l'\'echelle d'\'energie et la  r\'esolution de jet. Les limites
sont compatibles avec celles attendues en l'absence d'un signal sur la gamme de masse \'etudi\'ee.

L'analyse peut \^etre \'etendue \`a un cas plus g\'en\'eral o\`u la fraction relative
de la section efficace de la production de ggF varie sur celle de la production totale de ggF et de VBF. Les valeurs de limite pour une fraction ggF de 0 et 1 sont comparables aux limites VBF et ggF donn\'ees ci-dessus \`a la m\^eme valeur de masse. Les limites VBF sont plus strictes que celles de ggF puisque la r\'egion de signal VBF $N_{\rm jet}\geq 2$ a le meilleur rapport du signal sur le bruit de fond et est donc la plus sensible.

La limite d'exclusion de la NWA indiqu\'ee ci-dessus peut \^etre aussi traduite en contours d'exclusion dans le 2HDM pour l'espace de phase o\`u l'approximation \`a faible largeur
est valable. Les contours d'exclusion \`a 95\% de CL pour les types I et II dans le plan de
$\tan\beta$ et $\cos(\beta-\alpha)$ pour trois valeurs de masse de 200 GeV, 300 GeV et 500 GeV sont obtenues. Pour une valeur fixe de $\cos(\beta-\alpha) = -$0,1, on obtient \'egalement des limites d'exclusion \`a 95\% de CL sur $\tan\beta$ en fonction de la masse du boson de Higgs lourd. Le couplage du boson de Higgs le plus lourd de CP-pair aux bosons vecteurs est proportionnel \`a $\cos(\beta-\alpha)$ et dans la limite de d\'ecouplage $\cos(\beta-\alpha) \to 0$, le boson de Higgs de CP-pair est indiscernable du boson de Higgs SM avec la m\^eme masse. La gamme de $\cos(\beta-\alpha)$ et $\tan\beta$ explor\'ee est limit\'ee \`a la r\'egion o\`u l'hypoth\`ese d'un boson lourd de Higgs \`a largeur \'etroite avec interf\'erence n\'egligeable est valide. Lors du calcul des limites \`a un choix donn\'e de $\cos(\beta-\alpha)$ et de $\tan\beta$, le taux relatif de production de ggF et de VBF dans l'ajustement est fix\'e \`a la pr\'ediction du 2HDM pour ce choix de param\`etre.

Pour le sc\'enario LWA, les effets d'interf\'erence entre le boson lourd, le boson de Higgs \`a 125GeV et le continuum $WW$ SM ont \'et\'e \'etudi\'es et ont montr\'e un impact n\'egligeable sur les limites d'exclusion. Les limites pour les largeurs de signal de 5\%, 10\% et 15\% de leur masse sont comparables \`a celles du sc\'enario NWA pour le signal VBF tandis que pour le signal ggF, les limites s'affaiblissent l\'eg\`erement aux masses \'elev\'ees lorsque la largeur augmente. Pour le cas LWA 15\%, la limite d'exclusion sup\'erieure est comprise entre 5,2 pb (1,3 627 pb) \`a $m_H = 200$ GeV et 0,02 pb (0,006 pb) \`a 4 (3) TeV pour le signal ggF (VBF).

Les limites sur le produit de la section efficace de la production de r\'esonance et le rapport d'embranchement $\sigma_X \times B (X \to WW)$ et sur $\sin\theta_H$ pour un signal scalaire GM avec des masses comprises entre 200 GeV et 1 TeV sont obtenues. \`A la limite observ\'ee, la largeur est plus \'etroite que la r\'esolution exp\'erimentale. La sensibilit\'e actuelle n'est pas suffisante pour exclure le mod\`ele de r\'ef\'erence avec $\sin\theta_H =$ 0,4.

Les limites sont d\'eriv\'ees dans la gamme de masse de 250 GeV \`a 5 TeV et de 300 GeV
\`a 1 TeV pour un signal HVT avec le mode de production qqA et VBF, respectivement. 
Pour la production de qqA,
les signaux de masse inf\'erieure \`a environ 1,3 TeV sont exclus \`a 95\% de CL. 
Aucune limite ne peut \^etre d\'efinie pour le mode de production VBF dans le mod\`ele de r\'ef\'erence qui suppose une force de couplage aux bosons de jauge $g_V = 1$ et un couplage aux fermions $c_F = 0$. Le mod\`ele a une largeur intrins\`eque beaucoup plus \'etroite que la r\'esolution du d\'etecteur.

Les limites d'un signal $G_{\rm KK} \to WW$ sont d\'eriv\'ees pour deux couplages diff\'erents:
$k / \bar{M}_{\rm Pl} = 1$ et $k / \bar{M}_{\rm Pl} =$ 0,5, pour des masses comprises entre 200 GeV et 5 TeV, et pour un signal ELM spin 2 en mode de production VBF pour des masses comprises entre 200 GeV et 1 TeV. Les limites observ\'ees excluent un signal de graviton KK plus l\'eger que 1,1 TeV (750 GeV) avec le grand (faible) couplage, tandis que la sensibilit\'e actuelle n'est pas suffisante pour exclure le signal ELM spin 2 en mode de production VBF.

\section*{Conclusion}

Cette th\`ese pr\'esente une recherche de r\'esonances neutres et lourdes se d\'esint\`egrant en une paire de bosons $WW$ dans le canal $e\nu\mu\nu$. 
La recherche, r\'ealis\'ee par la collaboration ATLAS au LHC, utilise des donn\'ees de collision proton-proton \`a une \'energie dans le centre de masse de 13 TeV correspondant \`a une luminosit\'e int\'egr\'ee de 36,1 fb$^{-1}$. Mes contributions \`a cette analyse couvrent essentiellement toutes les parties de l'analyse, y compris l'optimisation de la s\'election des \'ev\'enements dans diff\'erentes r\'egions du signal et de la taille des bins pour les distributions de la masse transverse utilis\'ees pour l'analyse statistique, les d\'efinitions des diff\'erentes r\'egions de contr\^ole et l'estimation de contributions des bruits de fond SM correspondants, l'\'evaluation des incertitudes syst\'ematiques exp\'erimentales et th\'eoriques pour les bruits de fond principaux, l'analyse des donn\'ees et la production d'intrants pour l'analyse statistique.

Aucun exc\`es significatif d'\'ev\'enements au-del\`a de la pr\'ediction des bruits de fond du mod\`ele standard ne se trouve dans la gamme de masse comprise entre 200 GeV et jusqu'\`a 5 TeV. Des limites sup\'erieures sont obtenues sur le produit de la section efficace de production et le rapport d'embranchement $X \to WW$ dans plusieurs sc\'enarios: un boson de Higgs lourd avec une largeur \'etroite ou avec des largeurs interm\'ediaires (de 5\%, 10\%, 15\% de la masse du boson de Higgs lourd), ainsi que d'autres signaux scalaires, vectoriels et de spin 2. Pour les signaux lourds de boson de Higgs \`a largeur \'etroite, des valeurs sup\'erieures \`a 6,4 pb (1,3 pb) \`a $m_H = 200$ GeV et sup\'erieures \`a 0,008 pb (0,005 pb) \`a 4 (3) TeV sont exclues avec un niveau de confiance de 95\% pour le mode de production en fusion gluon-gluon (vecteur-boson). Pour les signaux du triplet vecteur lourd dans le mod\`ele A, produit par l'annihilation quark-antiquarks, et pour le graviton du mod\`ele Randall-Sundrum avec $k / \bar{M}_{\rm Pl} = 1$ (0,5), des valeurs de masse inf\'erieures \`a 1,3 TeV et 1,1 TeV (750 GeV) sont exclues, respectivement.

Pour certains des mod\`eles sp\'ecifiques consid\'er\'es dans cette th\`ese, les limites d'exclusion actuelles sont toujours sup\'erieures aux pr\'edictions  correspondantes des mod\`eles. Donc l\`a
il y aura une bonne perspective pour de futures am\'eliorations. \`A faible masse ou faible $m_{\rm T}$ o\`u la contribution de bruits de fond du SM est importante, la principale am\'elioration devrait venir
d'une r\'eduction de bruit de fond et des incertitudes syst\'ematiques. \`A des masses plus \'elev\'ees o\`u la sensibilit\'e actuelle est limit\'ee par la faible statistique des donn\'ees, la forte augmentation attendue de la luminosit\'e int\'egr\'ee de la future prise de donn\'ees au LHC am\'eliorera grandement la sensibilit\'e de la recherche.
